\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
\pagestyle{empty}
\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{2cm}
\author{Jesus Sánchez-Oro Calvo}
\title{SRS}
\begin{document}

\section{Introducción}

\subsection{Propósito}
	El proyecto tiene como propósito el desarrollo de un nuevo portal de Correos y de un portal filatélico. Este documento está dirigido a los responsables técnicos de Correos, para el consenso de los requisitos entre la empresa solicitante y Correos.
	
\subsection{Alcance}
	El portal web se denominará Correos. Este portal permitirá a los usuarios realizar las operaciones relacionadas con la gestión postal que podría realizar en una oficina física. Además, permite la localización de envío y dispone de un sistema de atención al cliente encargado de solucionar aquellos problemas que se le pudieran presentar.
	
	La empresa de Correos se beneficiará de dicho portal agilizando la mayoría de los trámites que no requieran de un empleado para realizarse, permitiendo al personal dedicarse a aquellas transacciones que necesiten de una persona para su correcto funcionamiento. El cliente podrá gracias al portal realizar aquellas transacciones que lo permitan de manera automática y sin necesidad de acudir a la oficina.
	
	El objetivo principal es el desarrollo del portal con un funcionamiento estable y capaz de atender las peticiones de todos los clientes que accedan a él.
	
\subsection{Definiciones, siglas y abreviaciones}

	PENDIENTE
	
\subsection{Referencias}
	\begin{itemize}
	
	\end{itemize}

\end{document}