\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
%\pagestyle{empty}
\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{2cm}
\author{Jesus Sánchez-Oro Calvo}
\title{Estudio previo}
\begin{document}

\section{Introducción}

Este estudio informa acerca de la propuesta presentada por nuestra empresa para cumplir las necesidades expuestas por el contratante acerca de la realización de un portal web que cumpla unos determinados requisitos. El presente documento expone de manera clara y concisa la solución propuesta, así como las decisiones tomadas y sus motivos.

Además, incluye instrucciones detalladas sobre la realización del proyecto completo, las estrategias a seguir y una planificación temporal para conocer el alcance del desarrollo.

\section{Proyecto a desarrollar}

El proyecto a desarrollar se compone de los siguientes elementos:
\begin{itemize}
	\item 3 propuestas de diseño para el nuevo Portal de Correos, con los criterios de usabilidad, accesibilidad, multilenguaje y grado de implementación sobre el gestor de contenidos, basado en un estudio previo del portal actual de Correos. Esto se llevará a cabo siempre teniendo en cuenta que el usuario debe tener una experiencia satisfactoria y debe ser capaz de interactuar con el portal de forma eficiente, fácil y agradable.
	\item 2 maquetas en HTML para el diseño elegido utilizables para realizar los tests de usabilidad.
	\item Propuestas para la personalización del portal dependiendo de quién está accediendo, sus preferencias, sus hábitos de navegabilidad, etc.
	\item Creación de una guía de Estilo de Contenidos que refleje el tono y estilo del nuevo Portal que deben usarse en el site.
	\item Galería de imágenes para 5 contenidos del Nuevo Portal.
	\item 3 propuestas de diseño de un Site Filatélico con los contenidos de criterios de usabilidad, accesibilidad y multilenguaje, basado en los resultados obtenidos al analizar el portal actual, donde el usuario debe tener una experiencia satisfactoria y debe ser capaz de interactuar con el portal de forma eficiente, fácil y agradable.
\end{itemize}

\section{Productos finales}

Entregaremos toda la documentación técnica y de gestión del proyecto contemplada en la metodología de Correos, basada en estándares de mercado, así como cualquier documentación adicional que sea necesaria para alcanzar los objetivos del proyecto en cada momento. Como documentación mínima, se entregará lo siguiente:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Documentación técnica:} Documentación asociada al análisis, diseño, construcción e implantación del sistema de información. Dentro de esta categoría se encuentran los documentos de:
		\begin{itemize}
			\item \textit{Análisis funcional:} Requisitos funcionales y descripción de modelos del sistema.
			\item \textit{Entorno tecnológico:} Requisitos técnicos, descripción de la arquitectura lógica y física, descripción de la seguridad y descripción de los requerimientos de capacidad de los distintos componentes y entornos del sistema.
			\item \textit{Diseño técnico:} Diseño de las diferentes capas y componentes del sistema a construir, y de los aspectos de seguridad de los mismos.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\end{document}







