\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{anysize}
%\pagestyle{empty}
\marginsize{3cm}{2cm}{2cm}{2cm}
\author{Jesus Sánchez-Oro Calvo}
\title{SRS}
\setlength{\parskip}{1em}
\begin{document}

\section{Introducción}

\subsection{Propósito}
	El proyecto tiene como propósito el desarrollo de un nuevo portal de Correos y de un portal filatélico. Este documento está dirigido a los responsables técnicos de Correos, para el consenso de los requisitos entre la empresa solicitante y Correos.
	
\subsection{Alcance}
	El portal web se denominará Correos. Este portal permitirá a los usuarios realizar las operaciones relacionadas con la gestión postal que podría realizar en una oficina física. Además, permite la localización de envío y dispone de un sistema de atención al cliente encargado de solucionar aquellos problemas que se le pudieran presentar.
	
	La empresa de Correos se beneficiará de dicho portal agilizando la mayoría de los trámites que no requieran de un empleado para realizarse, permitiendo al personal dedicarse a aquellas transacciones que necesiten de una persona para su correcto funcionamiento. El cliente podrá, gracias al portal, realizar aquellas transacciones que le permitan de manera automática y sin necesidad de acudir a la oficina. 
	
	El objetivo principal es el desarrollo del portal con un funcionamiento estable y capaz de atender las peticiones de todos los clientes que accedan a él. El beneficio principal que obtendrán los clientes será la realización de todos los trámites sin necesidad de acudir de forma presencial a la oficina. Por otro lado los beneficios que obtendrá la empresa de Correos están relacionados con la menor contratación de personal y de desarrollar de manera más ágil los trámites pertinentes.
	
\subsection{Definiciones, siglas y abreviaciones}

	PENDIENTE
	
\subsection{Referencias}
	\begin{itemize}
	
	\item PENDIENTE
	
	\end{itemize}
	
\subsection{Apreciación Global}
	El documento de especificación de requisitos contiene la descripción del producto que se va a diseñar, las funcionalidades que debe cumplir, las características de los usuarios que interaccionarán con él, las restricciones y dependencias que se pueden producir con respecto a otros productos que estén integrados o con los que podrá colaborar.
	
	El documento SRS que hemos desarrollado sigue una organización basada en el estándar IEEE 830-1998, lo que implica que contiene las características esenciales que deben estar presentes en un documento de captura de requisitos.
	

\section{Descripción Global}
	
\subsection{Perspectiva del Producto}
	El producto que se pretende elaborar presenta dependencias a productos de empresas de terceros. A continuación se muestran dichas dependencias:
	\begin{enumerate}
		\item Envíos y recepción de dinero a través de Giro Postal, Western Union y Reembolso.
		\item Posibilidad de la obtención de una dirección electrónica única mediante el \emph{Portal del Ciudadano del Gobierno de España}.
		\item Enlace al portal de \emph{BanCorreos}
		\item Obtención de un dominio a través de la empresa \emph{Nominalia}
	\end{enumerate}
	
	FALTA EL DIBUJO DE LOS BLOQUES
	
\subsubsection{Interfaces del Sistema}
	Las interfaces que va a componer el sistema son:
		\begin{itemize}
			\item Vista del portal para los Particulares,
			\item Vista del portal para las Empresas,
			\item Vista para la Oficina Virtual.
		\end{itemize}
	
\subsubsection{Interfaces de Usuario}

	
\subsubsection{Interfaces de Hardware}


\subsubsection{Interfaces de Software}


\subsubsection{Interfaces de Comunicaciones}


\subsubsection{Memoria}


\subsubsection{Funcionamientos}


\subsubsection{Requisitos de Adaptación del Site}


\subsection{Funciones del Producto}


\subsection{Características del Usuario}


\subsection{Restricciones}


\subsection{Atención y Dependencias}








\end{document}